不從孝道談母親

附圖是一幅今晚的晚飯。

3小時對我來說是什麼呢？ 我可以寫一篇讓自已很快樂的文章， 畫一幅世界上沒見過的圖畫， 兼職賺個幾百元(要申報) ， 讀一些在自已生命未來很需要的知識。

是的， 我不上班的話， 一天睡覺，食飯，洗澡，一般行政後大約只有12 小時， 可能我會睡更多時間， 變了一天只有約 10小時。

3小時可以讓人連買餸洗碗煮完一餐飯。而對於媽媽來說， 每天幾乎都有她給我的3小時， 而且還包括維持家庭衞生的時間。

那不是一種錢可以買的關係， 即使餐餐出街食， 還是需要在家中打掃和洗3, 舖床等。
而， 傳統的價值觀會令媽媽甘願做所有家務， 我甚至懷疑， 我生命中屬於傳統夫妻關係中大部份我所需要的滿足感都被媽媽完成了。

而我只是給家用罷了。。。巿場上， 對於一個很忠誠勤奮的員工， 可不能只給她很低的工資， 我可能也沒能力給她很高的。

為了在這等關係上的對等， 其實起碼必需有作為老闆的責任， 我需要為她安排一些退休前可以享受的興趣， 幫助她做她覺得有趣的， 例如學跳舞，旅行或教她玩遊戲， 用淘寶。我想不到了， 你呢？

但， 那就真的只是一段關係上的對等， 而不是傳統， 這位母親在現代的貢獻遠超傳統，雖然對一個人完成全家的家務這行為不同意， 但我相信這種價值觀的人在往後的幾十年終將消失， 而我亦不能只作出傳統孝道所做的只給家用。

On9 講到返工無份付出咁

數字反映到些少，舉個例

一個好食懶做的老母，可以在十年內儲約一百五十萬，但因為懶，不事生産，最後只會成為子女的負擔，就算煮飯再好，家務再勤力，也於事無補。